女醫生免費服務吸客遭同行投訴 醫委會裁定專業失德罪成

一名女西醫因透過免費提供血糖測試、流感疫苗注射度血壓等服務，並藉此招徠生意，遭醫委會裁定專業失德罪成，判處停牌1個月，緩刑1年。

被控的女西醫盧燕玲於2002年取得執業資格，曾在醫管局工作4年，之後受聘於鰂魚涌東匯中心一間診所。她被指在2013年9月至12月期間，於診所內透過免費提供服務作招徠，醫委會同年12月3日收到另一名在同一大廈開診所的醫生投訴，指控她的診所內有一些展板及電子器材，並標榜可以免費提供血糖測試，流感疫苗注射、血壓量度等服務。

醫委會主席劉允怡認為，雖然盧只是受僱，但有責任提醒僱主不可以用這種方式招徠生意，因為醫生有責任確保診所不可以有任何形式的廣告。

以為免費性服務

診所大把奶粉 疫苗廣告

短暫性服務
一次性收費
經常性開支
幼稚園提供全日性服務
全港性系統評估
香港永久性居民

同埋好明顯成個醫學界都唔想發生做爛市嘅現象
從而保障佢哋嘅利益

佢地反醫改都係為自己飯碗

啲醫生仲唔出黎回應下

其實醫改呢個方案係咪一定輸入大陸醫生？

輸入競爭

因為聽就話免考試輸入醫生，引致國內醫生黎香港引起醫療質素下跌

講得好好聽喎

應該係話
你合理支付服務費用

下?

This is HK

贈醫施藥係依個時代已經變左做犯法行為

要完全冇收入先可以免費幫人

本報訊】乳癌是女性頭號敵人，定期檢查乳房有助及早診治。浸會醫院的乳房健康中心現為四十歲或以上的香港女性居民提供免費乳房健康檢查，領取綜援、交通津貼、傷殘津貼以及低收入的基層婦女可獲優先考慮，名額一百個，先到先得。有興趣的市民可致電2339 5888查詢。

50歲以上女性乳癌高危族

本港每年有二千三百多宗乳癌新症，發病率隨年齡上升，五十歲以上的女性更是「高危一族」。患者的乳房除了出現硬塊或腫脹，更會有持續疼痛的病徵，女士們如有上述問題應及早求醫。

乳癌治愈率相當高，早期乳癌治療後的存活率達八成。除了年齡及遺傳因素，長期進食高脂肪食物、吸煙、嗜酒及缺乏運動都是乳癌高風險因素。

仲有
邊個話律師唔可以賣廣告?
葉謝鄧律師行冇賣過?
法律超人冇賣過?

而家就咁俾你劏左100

大腸癌病徵不明顯，若病人感不適或大便帶血，有機會已屬後期。私人執業外科專科醫生指出，不少病人誤以為因生痔瘡而「屙血」無理會，直至求醫已屬後期，建議50歲或以上人士應定期檢查，及早確診有否息肉或腺瘤，避免惡化為腸癌。有醫療集團推出限額的免費大便隱血測試，為50至70歲高危群組人士檢查。若測試呈陽性，病人可及早考慮做手術切除息肉或腫瘤。

據醫管局癌症統計數字，香港2013年有4769宗大腸癌新症，男女病發年齡平均分別為68及71歲。整體大腸癌死亡人數則有1981人。人口老化及受多肉少菜的飲食習慣影響，令發病數字趨升。楷和醫療集團外科專科醫生夏威表示，大腸癌患者有機會出現腹痛、排便困難、大便帶鮮血的徵狀，但並非所有患者均有明顯病徵。不少人甚至以為只是「熱氣、坐得多」生痔瘡導致大便有血，沒有求診。直至症狀持續長時間始求醫，已發現屬3、4期大腸癌，甚至癌細胞擴散到肝臟等器官。香港近5成病人確診時已屬第3期或4期，第3期患者5年內存活率39%至60%，因此及早發現及治療最重要。

政府籌備的大腸癌篩查先導計劃於3年內將資助61至70歲長者篩查，本月28日起首階段資助68至70歲人士。翻查歐美及香港癌症基金會的數據建議，50歲起每年應做一次大便隱血測試。夏威認為，達高危年齡又未有徵狀的市民，防患未然，應做測試。

楷和醫療集團提供1萬個名額為50至70歲人士免費大便隱血測試，集團主席石致豪表示，若有68至70歲人士想參加計劃，會安排他們參加政府的大腸癌篩查先導計劃。他預期5%參加市民的大便隱血測試會呈陽性反應，即500人需照腸鏡，當中約4至5成的人腸鏡檢查後需切除息肉。市民可致電2530 0006查詢。
下?唔可以免費?

建議你唔好再去找鋪頭提供服務
相信你自有辦法可以達到你目的
(例如娶個太太係視光師/眼科醫生，考入大學的視光/醫生，去一d能夠提供免費服務的國家找免費服務（小弟不才暫未所聞）或有一天一旦狀況去到領取綜援可以每兩年申報一次眼鏡津貼等

我亦衷心希望閣下所做的本行能有同業盡快提供免費的服務比市民 相信唔會做爛市

謝偉俊律師行 全名仲要有埋相

又要諗緊點搬龍門

驗眼姐係對隻眼落部機到睇野果啲？唔係免費嫁咩？

唔理解個結論同個原因有咩關係

咪岩 要用律師行個名嘛

到你自己個行俾人做爛市個陣你咪又係媽媽聲
香港人

唔係，咁有人贈醫施藥都媽媽聲？
呀信屋又媽媽聲？
明哥又媽媽聲？

係咪要個個抬高個價先岩

謝偉俊律師行得佢一個律師咩？
你自己咪講佢用律師行賣廣告囉
佢自戀鐘意用自己相做logo冇辦法㗎喎

係

去非洲開間診所係咪就可以屌無國界醫生

google吓先啦一個律師

利民服務都俾人屌

點解專業失德先,幫人提供免費援助,呢d醫德要判罪on9

無國界醫生係用嚟賺錢㗎咩？
人地幫你做完免費check話你有病要打針咪有賺錢囉
gym公司就係咁sell客啦懵撚
話同你做個膽固醇測試
做完話你就爆血管要join啲瑜珈班調理身體劏鳩你嗰啲呀

lm

乜你搵視光師/醫生check 眼淨係會用汽球機check？

暑假一到又要勞氣
你估免費無成本呀？流感針幾錢一支你知唔知呀？咁點解佢仲會免費呀？你估真係做善事贈醫施藥呀？成本邊個出呀？
屌你班小學雞唔識就縮返入老母個西啦
鄰國啲人民咪同你班小學雞智力一樣囉，你睇下佢地啲醫療廣告醫療質素醫療事故啦仆街

係講緊哄你做完檢查話你就死要比錢打針食藥嗰啲呀
係真心想免費援助就出公共場合啦，點會係自己診所

懵撚

呢種活動式冇咁多問題

同一時間又免費招徠又做生意就係問題
因為專業不應該免費
公益活動還公益活動

收錢先係失德囉

真心想做公益活動一定係bk公開場合做
有專業道德嘅人係會避嫌㗎

私家醫院賣廣告就得

岩
所有野都係成本呀嘛,
咁點解醫療集團做得仲可以寫晒膳稿賣廣告先

其實醫生不嬲都會建議patient去做收費既治療或者檢查，唔明有咩問題。

係啦
做野邊使出糧

無人回你果篇鱔稿就唔該收皮啦，不過見你咁想比人鬧就送你一程
有人做左就代表無違例？
賣廣告就代表無遲例？
你老母有無生個腦比你

如果象徵性收一蚊點

回?
你咪睇下有冇人去醫委會投訴囉

不過，香港醫學會會長蔡堅擔心，大型醫療集團和私營醫院將大灑金錢賣廣告，不但搶走個別執業醫生的病人，還會發放片面資訊，「若廣告指手術成功率是百分之九十五，但外國的成功率其實是百分之九十九，若沒有提及後者，便是不全面的資料。」公共屋邨執業西醫協會會長凌柱培也坦言擔心流失病人，期望醫委會再上訴。

女醫生免費服務吸

專業霸權

牙醫呢 成日賣牙膏廣告啲醫生告唔告得

不如真接講 香港既窮人唔駛醫, 唔駛檢查, 要等死囉

其實依個post有部份嘅連登仔係咪未讀過書 咁樣都幫得落

即使係成間firm得佢一個
佢都係用間firm個夠賣廣告
佢夠膽用佢個夠佢個樣做間firm嘅logo就得
完全冇問題
如果直接係賣白偉俊好勁 白偉俊官司勝率係幾多咁就有問題

因為做爛市

自願免費都唔得？

拉登真係好多小學雞

我都覺得好奇怪
點解唔可以賣廣告?
照咁講，Ｑ仔果類集團式嘅都應該唔可以賣啦，呢類型嘅醫療集團背後大老細基本大部份都係醫生
甚至各大保險公司嘅醫療顧問都係資深、現時執業嘅醫生，咁帶返生意俾自己咪直頭係利益輸送？

唔係好明點介定